警察有委任證，社工一樣有註冊證

無註冊係唔可以自稱社工
根據社會工作者註冊條例，冒認社工係違法
如果有人自稱社工，大家可以先核實佢係咪註冊社工先
特別係啲企圖自殺個案又或者接鬼走嘅情況

註冊咗嘅先至可以自稱社工，佢哋一定有張帶有獨立編號嘅證

有啲機構會要求帶埋機構本身嘅證明文件，例如明愛外展會有埋明愛張證

（以上說明圖片來自明愛公開資料：

所有註冊社工名單都係公開，可以入名或入編號查到

延伸閱讀
社工註冊局：若發現有人冒認社工，可以報警

push

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

俾乜鳩負皮

如果係親中社工又點睇
你當刻分唔到

所以起碼要有證先
必要時要問佢邊間NGO/邊間centre/邊條外展隊

而家出得黎既八成係跟社總出黎,通常著咗一樣既黑tee

參考返

另外,最撚親中嗰間一定係新家園協會

而青協個底都紅紅地
自己睇路

PUSH

唔理佢親唔親中佢都要有註冊
無註冊，冒認社工即場可以報警，雖然會唔會告都成問題，同埋最多只罰五皮嘢
如果係真嘅，有佢編號人名以後要防禦亦容易好多，例如佢有無喺邊間學校做過，喺邊個 center 返過工，有無任何違反指引行為等等

補返少少資料先，「社工」嘅以下變體都唔用得
(1) 除第(3)及(4)款另有規定外，任何不是名列註冊紀錄冊的人無權使用以下名銜 ─
(a) 註冊社會工作者」或 「registered social worker」 的稱謂；
(b) 「R.S.W.」的英文縮寫；或
(c) 「社會工作」或「social work」 或「社會工作者」或「社工」或 「social worker」 的稱謂，不論是否連同任何其他稱謂或任何英文縮寫使用或以其他方式使用，以描述其專業為社會工作專業或描述其社會工作專業資格。

另外仲有大量唔出名既細機構
最好問清楚,google下係咩底先
水煎包自己都有間心理唔知乜柒中心

唔好又立亂同好似嗰啲咩救心熱線呀災後心理輔導協會嗰啲亂講野

新家園一定係紅到仆街
青協雖然親政府
但入面啲社工好多都同大家一樣

社工證

而家公安進入無王管年代，為所欲為，話係就係，理得你感受。

通常著呢件

兩隻假社工靜靜擺低負皮

謝謝大家對社總嘅信任，我係社總陣地社工Jackie，同意社工一般會有社工註冊證，大家有權向佢查詢，但要澄清唔係8成係社總嘅朋友，復興同好多自發組織嘅社工都係現場同唔同嘅地方standby支援或飛奔去唔同地方幫手，今次係整個社福界嘅同工都一齊落晒水，社總只係冰山一角嘅人數。當然，大家有需要，仍然可以搵社總幫手。🙇🏻‍♀️

依家有女人自稱社工, 掩護個D襲擊遊行人士犯離開